【電影業冰河時期】古天樂憂有投資但無人睇 冀政府幫手減成本

古天樂今日在灣仔出席保險活動，他表示拍戲曾試過被劍篤爆眼球、斷十字韌帶，很多意外發生，所以要及早購買保險。

古仔受訪時透露26、27歲已為自己及家人買保險：「拍戲間中有意外，除咗電影公司會買，我自己都有買，所以我不嬲都覺得健康重於一切，因為健康係用錢買唔到。」問他是否每年都會做身體檢查？古仔說：「如果一年能夠做到兩次，我都盡量做兩次，因為我作息唔同平常人，日夜顛倒，食無定時，成日飛來飛去，西醫話我一切正常，同埋兩年照一次胃鏡同腸鏡，因為我試過腸有息肉，好彩化驗咗冇事，可能同飲食有關。」提及古仔被發現在機艙食杯麵，他笑言：「我OK食杯麵。」

對於田啟文早前受訪曾提及市道太差，今年開戲是歷史新低，明年更是寒冬，不少投資者都未有開戲的計劃，古仔說：「其實各行各業都面對寒冬期，電影圈更加啦，所以需要政府幫手，投資者都要睇回報同風險，睇番社會狀況，就算我哋肯去投，但可能冇乜人有意欲去睇，其實都係一個問題，如果有政府幫手，就可以將成本減低，咁呢個就係一個新計劃要同政府協商，但都要同業界坐低傾一傾。」

提到有幕後的電影工作者已轉行做裝修、做的士司機等等，古仔表示知道有這個情況：「冇辦法，大家都要搵食，冇可能冇工開就唔做嘢，我接觸咁多幕後嘅工作人員，我發覺佢哋對呢行仲好有熱誠，只要呢個行業再次興旺，過咗呢個冰河時期，我覺得我哋可以做得更加好，但呢段時間大家一定要守望相助，亦都希望政府可以幫手。」問他會否減少開戲，古仔示意不談論電影公司事宜。

此外，王晶日前在微博宣佈預計明年電影《倚天屠龍記》新版，有傳古仔飾演張翠山、林峯飾演張無忌，古仔只表示曾有接洽過，但未有詳細透露細節。

德國聯署
1. deadline 25/12 (成功)

2. deadline 30/12 (成功)

3. 暫時最後一個 deadline 1/1 仲要36000人
德國減少對中國和其他非民主國家的依賴

真心覺得佢比劉青雲 張家輝同周潤發更支持香港電影業

唔用藍既班底, 一定會支持本地電影

本地電影跟本就應該支持

一向支持香港電影

偽人算把啦
仲要香港人幫你埋單？

[光復港產片] 未來非奶共港產片一覽

咁我寧願政府將d錢投放喺電影業都好過搞大白象

你見佢地係政府起大白象時有咩反應先啦
淨係識拎錢

香港電影人成日為咗個大陸市場拍埋晒d舔共戲賺人仔，而家又要香港政府打救，左右逢源攞盡著數，咁佢哋咪好發？

但佢自己會唔會係藍

喵星人套垃圾

同杜汶澤仲有兩句，中英街一號又好似有份投資，
唔似係藍，無從深究

中英街一號本身好似係天下一發行的

古天樂投資咗唔少本土港產片
唔係好似其他剩係翻炒同拍警匪
又冇做護旗手 冇撐警
又關心演員歌手同幕後

你堆本土作品邊套唔係靠古仔林建岳奶共奶返黎既錢
再加港共政府既資助
再加曾志偉余文樂陳小春之類既奶共藝人免費拍
先出到黎啊?
最後呢堆本土野收成點啊?

古天樂同阿澤毓民果D有計傾 藍極有限

陳小春幾時免費拍過

其實靠政府資助真係含得撚
近年嚟得首部劇情電影計劃啲出品好啲
個電影發展基金根本鳩俾啲老屎忽
套套出嚟都幾乎係撚屎戲
甚至乎係啲山旮旯戲院上幾日就算
咁叫搞好香港電影
收皮啦
呢個無能政府搞乜柒都唔掂

樹大招風 陳小春林家棟任賢齊三個都係收象徵式車馬費

神秘人